華為內部電郵曝光 任正非：要放棄平庸員工以降成本

中國電訊設備商華為，近期先後受到歐美等多國抵制。據內地媒體報道，華為創辦人任正非去年11月曾發表內部電郵，向員工表明要有準備過苦日子，並明言會放棄一部分平庸的員工，以降低人力成本。

多個內地媒體今日均報道指，供華為內部員工使用的「心聲社區」網站，前日（18日）公開了任正非在去年發出的兩封內部電郵。其中一封在去年11月16日發出的電郵，形容未來幾年，整個大形勢應該沒有想像中樂觀，「我們要有過苦日子的準備」。

他又說5G不可能像4G一樣勢如破竹：「它可能是東爆一個『地雷』，西爆一個『地雷』。如果不能成片性地爆炸，我們可要養活18萬員工，每年的工資、薪酬、股票分紅超過300億美金。如果沒有產生這麼多糧食，如何拿錢來分？」

任正非在電郵指，如果沒有達標，就應該裁減和放棄一部分工作，「也要放棄一部分平庸的員工，降下人力成本」。電郵又指，面對現實困境，「為了全域性勝利，未來我們還需要做一些組織的精簡」。

翻譯︰唔撚夠錢，要炒IT狗。

其實好應該炒哂啲唔做野既人 自己公司就係唔炒人養左一堆老屎忽又唔做野 咩都堆哂比新仔做

係炒都炒hr 同黨委先

我做緊間公司都炒緊人

利申it業

IT唔關華為事 KEEP住市市壞都炒人

老細唔捽員工先係新聞啦

平庸員工係咪即係無間諜技能, 唔識偷技術真係打份工嗰d